[輸出病毒任務完成] 深夜起湖北交通 除武漢外全線解封

湖北省新型冠狀病毒感染肺炎疫情防控指揮部昨日深夜公佈，為推進「經濟社會發展」，全省公路的防疫檢查點都已經全部撤走，只剩下進出武漢的檢查站。當局稱，全省低、中風險區堿民眾出入都要憑健康碼出入，而進入武漢的人車仍要繼續嚴管。

武漢疫情未完結，內地已急於復工復產，特別是重災區湖北省，當地大批原來外出打工的工人，因為疫情關係，無法外出。當地第一班從湖北開往珠三角地區的專列，將於今日從累計有1,580宗確診病例的荊州開出，前往廣州南站，然後讓工人到中山復工。